西班牙極右團體: 支持西班牙統一, 反對加泰獨立

加泰隆尼亞危機 極右派可能坐大
綜合新聞中心／綜合15日電 2017年10月16日 06:00

西班牙加泰隆尼亞分離主義者挑戰升高，愈來愈多極右團體走上街頭尋求西班牙統一，從而引發人們對數十年來處於政治邊緣的極右團體將因此坐大的擔憂。

法新社報導，上周在巴塞隆納市中心，仇外的「社會之家」(Hogar Social)、極右「聲音黨」(Vox)、極端民族主義團體「西班牙2000」(Espana 2000)和數萬家庭、夫婦、退休人員共同集會遊行，慶祝西班牙國慶日。

離此不遠的巴塞隆納蒙錐克山(Montjuic)另有數百極右支持者集會，在販賣像是希特勒「政治遺囑」或帶有納粹黨衛隊(SS)徽章的紀念品攤位旁激昂地演說。

一小撮極右支持者聚集在西班牙區域認同很強的巴塞隆納、更遠的瓦倫西亞或巴利亞利群島(Balearic Islands)的其他場合引發衝突。

雖然這些類型的事件過去曾發生，但人們擔心因為西班牙中央政府和想脫離西班牙的加泰隆尼亞領導人對峙，極右團體可能因此坐大。

隨著西班牙要求加泰隆尼亞澄清意向的大限逼近，加泰隆尼亞獨派領袖普伊格蒙特(Carles Puigdemont)的盟友，已敦促他繼續推動獨立。

普伊格蒙特上周表示準備宣布獨立，但後來又說，為了和馬德里談判，暫緩獨立，中央政府後來給了普伊格蒙特直到16日的期限。

加泰隆尼亞自治區第二號人物渾克拉斯(Oriol Junqueras)表示，和中央政府的對話「必須心存(加泰隆尼亞)建國和獨立」。

普伊格蒙特在巴塞隆納告訴他所屬的「加泰隆尼亞左派共和黨」(Esquerra Republicana de Catalunya )成員：「我們必須說清楚，獨立建國的最好方式，就是和大家對話，包括和國際社會對話。」

加泰隆尼亞不顧中央反對，逕自在1日舉辦獨立公投，並贏得九成選民支持之後，普伊格蒙特表示，「接受加泰隆尼亞成為獨立國家的付託」。但他的宣布模稜兩可，比方說，為了有時間對話而延後獨立，但卻未具體說明要暫緩多久。

愛加力

連登仔唔係好撐右翼嫁咩